# Where i$ my money
  

REST API сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего повышения

        ╭━━╋╋━━╮                ╭━━╋╋━━╮                ╭━━╋╋━━╮      
        ┃╭━╋╋━╮┃                ┃╭━╋╋━╮┃                ┃╭━╋╋━╮┃  
        ┃╰━╋╋━━╮                ┃╰━╋╋━━╮                ┃╰━╋╋━━╮  
        ╰━━╋╋━╮┃                ╰━━╋╋━╮┃                ╰━━╋╋━╮┃      
        ┃╰━╋╋━╯┃                ┃╰━╋╋━╯┃                ┃╰━╋╋━╯┃  
        ╰━━╋╋━━╯                ╰━━╋╋━━╯                ╰━━╋╋━━╯

Проект выполнила Евгения Псарева. Контакты: epsareva77@gmail.com

## Используемые технологии
- `Python`
- `FastAPI` - веб-фреймворк для создания API
- `PostgreSQL` - объектно-реляционная система управления базами данных
- `SQLAlchemy` - библиотека для работы с реляционными СУБД с применением технологии ORM
- `FastAPI Users` -  библиотека для уравления пользователями
- `Alembic` - инструмент миграции баз данных
- `asyncpg` - библиотека для работы с PostgreSQL
- `smtplib` - модуль для отправки почты
- `Uvicorn` - реализация веб-сервера ASGI для Python
- `Poetry` - инструмент для управления зависимостями


## Инструкция по запуску сервиса

- Склонируйте этот репозиторий
- Проверьте, что у вас установлен poetry
- В терминале, находясь в папке проекта, выполните `poetry install`. Эта команда устанавливает все зависимости в окружение в директорию .venv внутри проекта.
- Активируйте окружение командой `poetry shell`
- Запустите Postgres на порту 5432 (либо на любом другом, прописав его в переменной DB_PORT в файле .env)
- Обновите состояние базы данных, выполнив команду `alembic upgrade head`
- Запустите приложение с помощью команды `uvicorn src.main:app --port 8080`. Можно указать другой порт, если 8080 уже занят.
- Готово. Сервис доступен в браузере по адресу http://127.0.0.1:8080

## Взаимодействие с проектом
- Для взаимодействия с сервисом откройте интерактивную документацию http://127.0.0.1:8080/docs
- Чтобы протестировать эндпоинт, нажмите на  него, а затем на кнопку `Try it out`
- После внесения необходимой информации (если это было необходимо) нажмите на кнопку `Execute` для выполнения действия

## Эндпоинты

Эндпоинты разбиты на 2 группы: 
- Auth отвечает за управление пользователями
- Money за получение и проверку секретного токена

![Приложение](/img/app.png "Приложение")
  

## /auth/register
База данных с информацией о сотрудниках заполняется самой организацией. Сотрудники не должны самостоятельно заносить в базу данные о себе. Тем не менее, я решила добавить эндпоинт для регистрации, чтобы было удобнее тестировать сервис.

![Регистрация](/img/registration.png "Регистрация")

Заполните поля `email`, `password` и `salary` (зарплата). Дата повышения `promotion` заполнится автоматически. По умолчанию к текущей дате прибавляется 3 месяца с момента регистрации (испытательный срок).

  

## /auth/jwt/login
Для аутентификации на бэкенде была выбрана комбинация CookieTransport + JWTStrategy.

![Логин](/img/login.png "Логин")

Чтобы залогиниться, введите в поле `username` ранее зарегистрированный email, и соответствующий пароль в поле `password`.

  

## /auth/jwt/logout
Чтобы разлогиниться, просто нажмите на кнопку `Execute`.
  


## /money/get_token

/money/get_token - защищенный эндпоинт. Это значит, что неавторизованный пользователь не может получить секретный токен. Чтобы получить токен, надо сначала залогиниться. 

![Токен](/img/token.png "Токен")

При нажатии на кнопку `Execute` сотруднику на почту высылается секретный токен, который действует в течение определенного времени (1 час). Отправка сообщения на email реализована с помощью протокола `SMTP`. Кроме этого, в базу данных для данного пользователя записывается токен и дата, до которой он действителен.

- **Если не получили письмо с токеном, проверьте папку "Спам".**

Для генерации токена разработан метод `generate_token`, а для отправки почты - `send_token_email`. Оба находятся в файле `src/auth/manager/py`.

![Методы](/img/methods.png "Методы")

  

## /money/money_info

Этот эндпоинт также является защищенным. Неавторизованный пользователь не сможет увидеть информацию.

![Ввод секретного токена](/img/money_info.png "Ввод секретного токена")

На данном этапе происходит проверка токена:
- на срок действия
- на соответствие токену, сохраненному в базе данных для данного пользователя

Если какое-то из условий не выполняется, сотрудник не увидит информацию о себе. В таком случае надо заново получить токен и ввести его в поле для проверки.

Если токен соответствует условиям, сотрудник увидит информацию о себе:
- email
- зарплата (salary)
- дата следующего повышения (promotion)

![Информация о сотруднике](/img/info.png "Информация о сотруднике")

  

